%% Настройка
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\documentclass[14pt,a4paper]{extreport}

\usepackage[left=30mm, top=20mm, right=10mm, bottom=20mm]{geometry}
\usepackage{cmap}		
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english, russian]{babel}
\usepackage{framed}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{alltt}
\usepackage{float}
\usepackage{cite}
\usepackage{url}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}

\lstset{
    language=C++,
    basicstyle=\footnotesize,
    keywordstyle=\color{blue}\ttfamily,
    stringstyle=\color{red}\ttfamily,
    commentstyle=\color{green}\ttfamily,
    morecomment=[l][\color{magenta}]{\#}
}

\titleformat{\chapter}[display]
    {\filcenter\large\bfseries}
    {\MakeUppercase{\chaptertitlename} \thechapter}
    {8pt}
    {\bfseries}{}
\titleformat{\section}
    {\normalsize\bfseries}
    {\thesection}
    {1em}{}
\titleformat{\subsection}
    {\normalsize\bfseries}
    {\thesubsection}
    {1em}{}

%% Настройка вертикальных и горизонтальных отступов
\titlespacing*{\chapter}{0pt}{-30pt}{8pt}
\titlespacing*{\section}{\parindent}{*4}{*4}
\titlespacing*{\subsection}{\parindent}{*4}{*4}

%% Отступ от левого края
\oddsidemargin=0pt 

\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}

\begin{document}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% Титульный
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\input{title.tex}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% Оглавление
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\tableofcontents
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% Задание
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter*{Задание}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Задание}

\begin{enumerate}
\item
Построить непрерывные модели требуемых фильтров, показать ЛАФЧХ в MATLAB.

\item
Перейти к дискретным моделям фильтров для фиксированной частоты 44.1 kHz, проверить совпадение переходных процессов.

\item
Реализовать класс каждого фильтра в .cpp и .h файлах с использованием наследвания от имеющегося класса AbstractFilter.

\item
Добавить реализованные классы в предоставленную программу для\\ QtCreator. Использовать построенные фильтры для левого и правого каналов загруженного wav-файла.

\item
Получить массивы данных исходных и обработанных каналов, проанализировать в MATLAB с использование быстрого преобразования Фурье (FFT).

\end{enumerate}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% Исходные данные
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\chapter*{Исходные данные}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Исходные данные}

1. Обратный полосовый "купольный" фильтр (ОПФ, Notch filter):
\begin{equation}
    f_{1} = 1234 \ Hz, \ f_2 = 4321 \ Hz
\end{equation}

2. Фильтр низких частот (ФНЧ, Low-pass filter):
\begin{equation}
    f_{1} = 5 \ kHz
\end{equation}

Частота дискретизации:
\begin{equation}
    f_{d} = 44.1 \ kHz
\end{equation}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% Анализ непрерывных моделей фильтров
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter*{Анализ непрерывных моделей фильтров}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Анализ непрерывных моделей фильтров}

Непрерывная модель ОПФ представлена на рис.\ref{fig:sys_cont_nf}.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=140mm]{img/sys_cont_nf.png}
    \caption{Непрерывная модель ОПФ}
    \label{fig:sys_cont_nf}
\end{figure}

Переходный процесс непрерывного ОПФ представлен на рис.\ref{fig:step_cont_nf}.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=140mm]{img/step_cont_nf.png}
    \caption{Переходный процесс непрерывного ОПФ}
    \label{fig:step_cont_nf}
\end{figure}

ЛАФЧХ ОПФ представлена на рис.\ref{fig:bode_nf}.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=140mm]{img/bode_nf.png}
    \caption{ЛАФЧХ ОПФ}
    \label{fig:bode_nf}
\end{figure}

Непрерывная модель ФНЧ представлена на рис.\ref{fig:sys_cont_lpf}.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=140mm]{img/sys_cont_lpf.png}
    \caption{Непрерывная модель ФНЧ}
    \label{fig:sys_cont_lpf}
\end{figure}

Переходный процесс непрерывного ФНЧ представлен на рис.\ref{fig:step_cont_lpf}.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=140mm]{img/step_cont_lpf.png}
    \caption{Переходный процесс непрерывного ФНЧ}
    \label{fig:step_cont_lpf}
\end{figure}

ЛАФЧХ ФНЧ представлена на рис.\ref{fig:bode_lpf}.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=140mm]{img/bode_lpf.png}
    \caption{ЛАФЧХ ФНЧ}
    \label{fig:bode_lpf}
\end{figure}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% Анализ дискретных моделей фильтров
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter*{Анализ дискретных моделей фильтров}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Анализ дискретных моделей фильтров}

Расчёт дискретной модели ОПФ:
\begin{equation}
    \omega_{1} = \frac{f_1}{2 * PI}
\end{equation}

\begin{equation}
    \omega_{2} = \frac{f_2}{2 * PI}
\end{equation}

\begin{equation}
    \omega_{mid} = \frac{\omega_{2} - \omega_{1}}{2}
\end{equation}

\begin{equation}
    \omega_{width} = \omega_{2} - \omega_{1}
\end{equation}

\begin{equation}
    k_{1} = -cos(\omega_{mid})
\end{equation}

\begin{equation}
    k_{2} = \frac{1 - tan(\frac{\omega_{width}}{2})}{1 + tan(\frac{\omega_{width}}{2})}
\end{equation}

\begin{equation}
    x_{2} = k_{2} + 1
\end{equation}

\begin{equation}
    x_{1} = 2 \cdot k_{1} \cdot (1 + k_{2})
\end{equation}

\begin{equation}
    x_{0} = k_{2} + 1
\end{equation}

\begin{equation}
    y_{2} = {2}
\end{equation}

\begin{equation}
    y_{1} = 2 \cdot k_{1} \cdot (1 + k_{2})
\end{equation}

\begin{equation}
    y_{0} = 2 * k_{2}
\end{equation}

\begin{equation}
    y_{n} = \frac{x_{2} \cdot x_{n} 
          + x_{1} \cdot x_{n-1}
          + x_{0} \cdot x_{n-2}
          - y_{1} \cdot y_{n-1}
          - y_{0} \cdot y_{n-2}}{y_{2}}
\end{equation}

Дискретная модель ОПФ представлена на рис.\ref{fig:sys_disc_nf}.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=140mm]{img/sys_disc_nf.png}
    \caption{Дискретная модель ОПФ}
    \label{fig:sys_disc_nf}
\end{figure}

Переходный процесс дискретного ОПФ представлен на рис.\ref{fig:step_disc_nf}.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=140mm]{img/step_disc_nf.png}
    \caption{Переходный процесс дискретного ОПФ}
    \label{fig:step_disc_nf}
\end{figure}

Расчёт дискретной модели ФНЧ:
\begin{equation}
    \tau = \frac{1}{2 \cdot \pi \cdot f_{1}} = 3.18 \cdot 10^{-5} \ s
\end{equation}

\begin{equation}
    T = \frac{1}{f_{d}} = 2.26 \cdot 10^{-5} \ s
\end{equation}

\begin{equation}
    A_{x} = \frac{T}{\tau + T} = 0.4160
\end{equation}

\begin{equation}
    A_{y} = \frac{\tau}{\tau + T} = 0.5840
\end{equation}

\begin{equation}
    y_{n} = A_{x} \cdot x + A_{y} \cdot y_{n-1}
\end{equation}

Дискретная модель ФНЧ представлена на рис.\ref{fig:sys_disc_lpf}.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=140mm]{img/sys_disc_lpf.png}
    \caption{Дискретная модель ФНЧ}
    \label{fig:sys_disc_lpf}
\end{figure}

Переходный процесс дискретного ФНЧ представлен на рис.\ref{fig:step_disc_lpf}.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=140mm]{img/step_disc_lpf.png}
    \caption{Переходный процесс дискретного ФНЧ}
    \label{fig:step_disc_lpf}
\end{figure}


Исходный код программы представлен в приложении А.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% Анализ спектра исходного и обработанного сигнала
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter*{Анализ спектра исходного и обработанного сигнала}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Анализ спектра исходного и обработанного сигнала}

Исходный сигнал и обработанный ОПФ сигнал представлен на рис.\ref{fig:signal_nf}.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=110mm]{img/signal_nf.png}
    \caption{Исходный сигнал и обработанный ОПФ сигнал}
    \label{fig:signal_nf}
\end{figure}

Спектр исходного сигнала представлен на рис.\ref{fig:spectre_x_nf}.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=110mm]{img/spectre_x_nf.png}
    \caption{Спектр исходного сигнала}
    \label{fig:spectre_x_nf}
\end{figure}

Спектр обработонного ОПФ сигнала представлен на рис.\ref{fig:spectre_y_nf}.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=110mm]{img/spectre_y_nf.png}
    \caption{Спектр обработонного ОПФ}
    \label{fig:spectre_y_nf}
\end{figure}

Исходный сигнал и обработанный ФНЧ сигнал представлен на рис.\ref{fig:signal_lpf}.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=110mm]{img/signal_lpf.png}
    \caption{Исходный сигнал и обработанный ФНЧ сигнал}
    \label{fig:signal_lpf}
\end{figure}

Спектр исходного сигнала представлен на рис.\ref{fig:spectre_x_lpf}.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=110mm]{img/spectre_x_lpf.png}
    \caption{Спектр исходного сигнала}
    \label{fig:spectre_x_lpf}
\end{figure}

Спектр обработонного ФНЧ сигнала представлен на рис.\ref{fig:spectre_y_lpf}.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=110mm]{img/spectre_y_lpf.png}
    \caption{Спектр обработонного ФНЧ}
    \label{fig:spectre_y_lpf}
\end{figure}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% Вывод
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter*{Вывод}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Вывод}

В ходе работы были построены непрерывные и дискретные модели ОПФ и ФНЧ. Получены их ЛАФЧХ, построены спектры исходного и обработанного сигналов для этих фильтров.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% Приложение А. Исходный код программы
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\chapter*{Приложение А. Исходный код программы}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Приложение А. Исходный код программы}

% \lstinputlisting[language=C++, caption=Файл main.cpp]{./../main.cpp}

% \lstinputlisting[language=C++, caption=Файл soundprocess.h]{./../soundprocess.h}
% \lstinputlisting[language=C++, caption=Файл soundprocess.cpp]{./../soundprocess.cpp}

\lstinputlisting[language=MATLAB, caption=Файл init.m]{./../Matlab/init.m}
\lstinputlisting[language=MATLAB, caption=Файл bode.m]{./../Matlab/bode.m}

% \lstinputlisting[language=C++, caption=Файл abstractfilter.h]{./../Filters/AbstractFilter/abstractfilter.h}
% \lstinputlisting[language=C++, caption=Файл abstractfilter.cpp]{./../Filters/AbstractFilter/abstractfilter.cpp}

\lstinputlisting[language=C++, caption=Файл lowpassfilter.h]{./../Filters/LowPassFilter/lowpassfilter.h}
\lstinputlisting[language=C++, caption=Файл lowpassfilter.cpp]{./../Filters/LowPassFilter/lowpassfilter.cpp}

\lstinputlisting[language=C++, caption=Файл notchfilter.h]{./../Filters/NotchFilter/notchfilter.h}
\lstinputlisting[language=C++, caption=Файл notchfilter.cpp]{./../Filters/NotchFilter/notchfilter.cpp}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% Настройка
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\end{document}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
